\textbf{UC1 - Registracija}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik
    
    \item Cilj: Izrada novog korisničkog profila
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Korisnik je registriran te može pristupiti aplikaciji
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik odabire opciju registracije.
        \item Korisnik unosi sve potrebne podatke u web obrascu i potvrđuje svoj unos.
        \item Poslužitelj provjerava ispravnost podataka.
        \item U bazu podataka se upisuju podaci novog korisnika.
    \end{enumerate}
    
    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[3.] Neki od podataka je neispravan ili je već registrirani igrač s unesenom email adresom
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje korisnika o neispravnim podacima.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

\end{itemize}

\textbf{UC2 - Prijava za članstvo u cehu}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Registrirani korisnik
    
    \item Cilj: Prijava za članstvo u cehu
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka

    \item Preduvjet: Korisnik nije već član u nekom cehu za određenu igru
    
    \item Rezultat: Korisnik je podnio prijavu za članstvu u cehu
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik otvara javni profil ceha.
        \item Korisnik odabire opciju prijave za članstvo u ceh.
        \item Korisnik kratko navodi zašto se ćeli prijaviti te potvrđuje svoj unos.
        \item U bazu podataka se upisuje nova prijava.
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC3 - Stvaranje novog ceha}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Registrirani korisnik
    
    \item Cilj: Stvaranje novog ceha
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka

    \item Preduvjet: Korisnik nije već član u nekom cehu za određenu igru
    
    \item Rezultat: Stvoren je novi ceh
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik odabire stranicu stvaranja novog ceha.
        \item Korisnik unosi ime ceha i igru za koju ga stvara te potvrđuje svoj unos.
        \item Poslužitelj provjerava ispravnost podataka.
        \item U bazu podataka se upisuje novi ceh.
    \end{enumerate}
    
    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[3.] Već postoji ceh s odabranim imenom
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje korisnika o zauzeću imena ceha.
            \item Korisnik se vraća na stranicu otvaranja novog ceha.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

    \item Mogući treći scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[3.] Korisnik je već član ceha za igru koju je odabrao stvaranje ceha
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje korisnika o nemogućnosti stvaranja ceha.
            \item Korisnik se vraća na stranicu otvaranja novog ceha.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

\end{itemize}

\textbf{UC4 - Pregledavanje profila ceha}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Član
    
    \item Cilj: Pregledavanje podataka i obavijesti
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Korisnik je pregledao željene podatke/obavijesti
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik otvara stranicu ceha.
        \item Poslužitelj vraća podatke, ciljeve i obavijesti ceha.
    \end{enumerate}
    

\end{itemize}


\textbf{UC5 - Uređivanje osobnih i podataka vlastitih likova}


\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Član
    
    \item Cilj: Urediti željeni podatak
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Igrač je uredio željeni podatak
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik odabire koji podatak želi izmijeniti.
        \item Korisnik unosi sve potrebne podatke u web obrascu i potvrđuje svoj unos.
        \item Poslužitelj provjerava sve podatke.
        \item Podaci se pohranjuju u bazu.
    \end{enumerate}
\end{itemize}



\textbf{UC6 - Prijavljivanje na događaj}


\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Član
    
    \item Cilj: Prijaviti se na željeni događaj
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Član se prijavio na određen događaj
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik otvara kalendar.
		\item Korisnik se prijavljuje na određeni događaj.
		\item U bazu se pohranjuje prijava na događaj.
    \end{enumerate}
\end{itemize}



\textbf{UC7 - Komuniciranje s drugim članovima koristeći sustav privatnih poruka}


\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Član
    
    \item Cilj: Poslati poruku drugom članu ceha
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Poruka je poslana nekom članu ceha
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Korisnik otvara sandučić privatnih poruka
        \item Korisnik pregledava privatne poruke
    \end{enumerate}

    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[2.] Korisnik želi poslati novu privatnu poruku
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Korisnik odabere kojem drugom korisniku želi poslati privatnu poruku.
            \item Korisnik unosi poruku i potvrđuje unos.
            \item U bazu se pohranjuju odredišni korisnik i poruka.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \item Mogući treći scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[2.] Korisnik želi odgovoriti na privatnu poruku
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Korisnik odabere odgovor na privatnu poruku.
            \item Korisnik unosi poruku i potvrđuje unos.
            \item U bazu se pohranjuju izmjene.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC8 - Napuštanje ceha}
\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Član
    
    \item Cilj: Napustiti ceh
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Igrač je napustio ceh
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Član odabire opciju napuštanja ceha.
        \item Član potvrđuje izlazak iz ceha.
        \item Baza podataka se ažurira, te se igrač više ne nalazi u cehu.
	\item Ako je član koji je napustio ceh bio vođa ceha, u bazi se postavlja zastavica glasanja za novog vođu.
    \end{enumerate}
\end{itemize}

\textbf{UC9 - Odluka o prihvaćanju novog člana}
\begin{itemize}

	\item Glavni sudionik: Koordinator
	
	\item Cilj: Prihvatiti ili odbiti prijavu u ceh
	
	\item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
	
	\item Preduvjet: Postoje prijave za članstvo
	
	\item Rezultat: Prijava je pregledana i prihvaćena/odbijena
	
	\item Željeni scenarij:
	
	\begin{enumerate}
	
		\item Koordinator odabire opciju pregledavanja prijava.
		\item Koordinator u web obrascu prihvaća/odbija prijavu.
		\item Koordinator potvrđuje svoj unos.
		\item Baza podataka se ažurira.	
	
	\end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC10 - Uređivanje obavijesti na stranici ceha}
\begin{itemize}

	\item Glavni sudionik: Koordinator
	
	\item Cilj: Urediti obavijesti na stranici ceha
	
	\item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
	
	\item Rezultat: Obavijesti na stranici ceha su ažurirane
	
	\item Željeni scenarij:
	
	\begin{enumerate}
	
		\item Koordinator odabire opciju uređivanja obavijesti.
		\item Koordinator u web obrascu uređuje obavijest.
		\item Koordinator potvrđuje svoj unos.
		\item Baza podataka se ažurira.
		
	\end{enumerate}
			
\end{itemize}

\textbf{UC11 - Kreiranje novih događaja u kalendaru}
\begin{itemize}

	\item Glavni sudionik: Koordinator
	
	\item Cilj: Kreirati novi događaj u kalendaru
	
	\item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
	
	\item Rezultat: Kreiran je novi događaj i dodan je u kalendar	

	\item Željeni scenarij:
	
	\begin{enumerate}
	
		\item Koordinator odabire opciju kreiranja novog događaja.
		\item Koordinator u web obrascu odabire vrijeme odvijanja događaja i upisuje opis događaja.
		\item Koordinator potvrđuje svoj unos..
		\item Baza podataka se ažurira, a kalendar osvježava.
		
	\end{enumerate}		
		
\end{itemize}

\textbf{UC12 - Evidencija ispunjenih ciljeva, te članova prisutnih u njima}
\begin{itemize}

	\item Glavni sudionik: Koordinator
	
	\item Cilj: Evidentirati ispunjene ciljeve, te članove prisutne u njima
	
	\item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka

	\item Preduvjet: Ciljeva ima
	
	\item Rezultat: Ispunjeni ciljevi i članovi koji su prisustvovali u njima su evidentirani
	
	\item Željeni scenarij:
	
	\begin{enumerate}
	
		\item Koordinator odabire opciju za ispunjenje (završetak) cilja.
		\item Koordinator u web obrascu odabire članove prisutne u ispunjenu cilja.
		\item Koordinator potvrđuje svoj unos.
		\item Baza podataka se ažurira, a ciljevi osvježavaju.	
	
	\end{enumerate}

\end{itemize}

\textbf{UC13 - Unapređenje drugog člana u koordinatora}
\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Koordinator
    
    \item Cilj: Unaprijediti drugog člana u koordinatora
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Drugi član postaje koordinator
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item Koordinator otvara profil igrača.
        \item Koordinator odabire opciju unapređenja igrača.
        \item Koordinator dodatno potvrđuje svoj unos.
        \item Baza podataka se ažurira.
        
	\end{enumerate}
\end{itemize}

\textbf{UC14 - Unazađenje drugog koordinatora u člana}
\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Koordinator
    
    \item Cilj: Unazaditi drugog koordinatora u člana
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Drugi koordinator postaje član
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item Koordinator otvara profil igrača.
        \item Koordinator odabire opciju unazađenja igrača.
        \item Koordinator dodatno potvrđuje svoj unos.
        \item Baza podataka se ažurira.
        
	\end{enumerate}
\end{itemize}

\textbf{UC15 - Sudjelovanje u izboru novog vođe ceha}
\begin{itemize}

	\item Glavni sudionik: Koordinator
	
	\item Cilj: Dati glas kandidatu u izboru za novog vođu ceha
	
	\item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka

	\item Preduvjet: U bazi je postavljena zastavica glasovanja za novog vođu
	
	\item Rezultat: Glas je dodan odabranom kandidatu
	
	\item Željeni scenarij:
	
	\begin{enumerate}
	
		\item Koordinator odabire opciju glasanja za novog vođu.
		\item Koordinator u web obrascu odabire kojem kandidatu želi dati svoj glas.
		\item Koordinator potvrđuje svoj unos.
		\item Baza podataka se ažurira.
		
	\end{enumerate}

\end{itemize}

\textbf{UC16 - Izmjena detalja ceha}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Vođa
    
    \item Cilj: Promijeniti detalje ceha (banner, opis itd.)
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Detalji ceha su izmijenjeni
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Vođa odabire opciju uređivanja detalja ceha.
        \item Vođa u web obrascu uređuje detalje ceha.
        \item Vođa potvrđuje svoj unos.
        \item Poslužitelj provjerava sve detalje (karakteristike bannera, duljina opisa...).
        \item Baza podataka se ažurira, a stranica ceha osvježava.
    \end{enumerate}
    
    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[5.] Pronađen nekompatibilan detalj (npr. banner krivih karakteristika)
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje korisnika o nekompatibilnostima.
            \item Korisnik se vraća na stranicu uređivanja detalja ceha.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC17 - Dodavanje novog cilja}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Vođa
    
    \item Cilj: Dodavanje novog cilja
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Ciljevi su dodani
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Vođa odabire opciju uređivanja ciljeva.
        \item Vođa uređuje ciljeve u web obrascu.
        \item Vođa opcionalno odabire opciju da cilj bude podcilj i tada mu odabire roditeljski cilj
        \item Vođa dodatno određuje vidljivost cilja na stranici ceha.
        \item Vođa potvrđuje svoj unos.
        \item Baza podataka se ažurira, a ciljevi osvježavaju.
    \end{enumerate}
    
\end{itemize}

\textbf{UC18 - Imenovanje novog vođe ceha}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Vođa
    
    \item Cilj: Imenovati novog vođu ceha
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Vođa ceha je promijenjen
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Vođa odabire opciju uređivanja stranice ceha.
        \item Vođa odabire jednog od igrača (članova i koordinatora) za novog vođu u web obrascu.
        \item Vođa potvrđuje svoj unos.
        \item Baza podataka se ažurira, a stranica ceha osvježava.
    \end{enumerate}

\end{itemize}

\textbf{UC19 - Dodavanje korisnika}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Izrada novog korisničkog profila
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Izrađen je novi korisnički račun
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator odabire opciju izrade novog korisničkog računa.
        \item Administrator unosi podatke novog korisničkog računa.
        \item Poslužitelj provjerava ispravnost podataka.
        \item U bazu podataka se upisuju podaci novog korisnika.
        \item Novom korisniku se na email šalju podaci o korisničkom računu.
    \end{enumerate}
    
    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[3.] Neki od podataka je neispravan ili je već registrirani igrač s unesenom email adresom
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje administratora o neispravnim podacima.
            \item Administrator se vraća na stranicu izrade novog korisničkog računa.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC20 - Brisanje korisnika}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Brisanje korisnika
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Račun korisnika je obrisan
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator otvara stranicu uređivanja profila željenog korisnika.
        \item Administrator odabire opciju brisanja profila.
        \item Administrator dodatno potvrđuje svoj odabir.
        \item Iz baze podataka se brišu podaci korisničkog profila.
        \item Ako je korisnik bio vođa ceha, u bazi podataka se postavlja zastavica o glasovanju novog vođe ceha.
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC21 - Brisanje ceha}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Brisanje ceha
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Ceh je obrisan
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator otvara stranicu uređivanja željenog ceha.
        \item Administrator odabire opciju brisanja ceha.
        \item Administrator dodatno potvrđuje svoj odabir.
        \item Iz baze podataka se brišu podaci ceha te svi ciljevi i događaji vezani uz ceh.
    \end{enumerate}

\end{itemize}

\textbf{UC22 - Unos nove igre}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Unos nove igre za koju je moguće stvoriti ceh
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Unesena je nova igra za koju je moguće stvoriti ceh
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator otvara stranicu uređivanja igara.
        \item Administrator unosi naziv nove igre i potvrđuje svoj unos.
        \item Poslužitelj provjerava ispravnost podataka.
        \item U bazu podataka se upisuje nova igra.
    \end{enumerate}
    
    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[3.] Unesena igra već postoji u sustavu
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje administratora o postojećoj igri.
            \item Administrator se vraća na stranicu uređivanja igara.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC23 - Brisanje igre}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Brisanje igre za koju je moguće stvoriti ceh
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Obrisana je igra za koju je moguće stvoriti ceh
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator otvara stranicu uređivanja igara.
        \item Administrator odabire igru koju želi obrisati.
        \item Administrator dodatno potvrđuje svoj odabir.
        \item Iz baze podataka se briše odabrana igra.
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC24 - Unos nove klase}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Unos nove klase kojoj mogu propadati likovi članova ceha
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Preduvjet: U sustavu je barem jedna igra kojoj se može dodati klasa
    
    \item Rezultat: Unesena je nova klasa
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator otvara stranicu uređivanja igara.
        \item Administrator odabire igru za koju želi unijeti novu klasu.
        \item Administrator unosi naziv nove klase i potvrđuje svoj unos.
        \item Poslužitelj provjerava ispravnost podataka.
        \item U bazu podataka se upisuje nova klasa.
    \end{enumerate}
    
    \item Mogući drugi scenarij:
    
    \begin{enumerate}
    
        \item[3.] Unesena klasa već postoji u sustavu
        
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
            \item Poslužitelj obavješćuje administratora o već postojećoj klasi.
            \item Administrator se vraća na stranicu uređivanja igara.
        \end{enumerate}
        
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\textbf{UC25 - Brisanje klase}

\begin{itemize}
    
    \item Glavni sudionik: Administrator
    
    \item Cilj: Brisanje klase kojoj mogu propadati likovi članova ceha
    
    \item Sudionici: Poslužitelj, baza podataka
    
    \item Rezultat: Obrisana je klasa
    
    \item Željeni scenarij:
    
    \begin{enumerate}
        \item Administrator otvara stranicu uređivanja igara.
        \item Administrator odabire igru za koju želi obrisati klasu.
        \item Administrator odabire klasu koju želi obrisati.
        \item Administrator dodatno potvrđuje svoj odabir.
        \item Iz baze podataka se briše odabrana klasa.
    \end{enumerate}

\end{itemize}


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Cjelovit}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, cjeloviti pregled}    
	\label{uc-cjelovit}
\end{figure}

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Neregistrirani_korisnik}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, neregistrirani korisnik}    
	\label{uc-nereg}
\end{figure}

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Registrirani_korisnik}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, registrirani korisnik}    
	\label{uc-reg}
\end{figure}

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Clan}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, član ceha}    
	\label{uc-clan}
\end{figure}

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Koordinator}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, koordinator ceha}
	\label{uc-koord}
\end{figure}

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Voda}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, vođa ceha}    
	\label{uc-voda}
\end{figure}

\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase/Administrator}
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, administrator}    
	\label{uc-admin}
\end{figure}

\newpage
